中國化工、長江三峽曾遭美國防部點名 美資行助中共軍企發債

節錄

中國化工、長江三峽曾遭美國防部點名
美資行助中共軍企發債

【本報訊】中美角力博弈僵局難解，被美國國防部列為「中共軍事公司」的中國化工與中國長江三峽集團，前日遭《華爾街日報》揭發一直透過外資大行發債融資，涉近41億美元。雖然美國國防部的企業清單不會牽涉任何制裁行動，但不排除引起政府注意，經草擬及通過法案後，特朗普便可實行制裁，查封「中共軍事公司」資產與截斷美元資金融資。

■中國化工於周一發行合共近30億美元的債券供投資者認購。資料圖片

該報道周二引述投行銷售文件指，中國化工集團於本周一發債「吸水」，分別發行值約24億美元（約186億港元）美元債，還有相當。。。。。。

美國銀行和高盛參與了中國化工集團的發債交易，多間歐洲和中資機構亦有份。至於中。。。。。。

■多間外資行包括高盛在內，均有份參與中國化工集團的發債交易。資料圖片

兩軍企：美無阻礙融資

據悉，中國化工集團及中國長江三峽集團發債文件指出，美國國防部暫沒有阻礙清單上的企業進行國際融資，而且集團沒有受到任何出口管制與經濟制裁，會如以往一樣支付和獲取資金。

中國外交部前日指，美國國防部名單沒有任何證據或法律依據，濫用國家力量打。。。。。。

曾任美國貿易代表辦公室的助理法律顧問、現職霍金路偉的國際貿易事務律師Benjamin Kostrzewa表示，美國國防部的「中共軍。。。。。。

特朗普隨時實施制裁

而外資大行跟華府針對目標仍有生意來往，還有認購美國國防部清單上的中國企。。。。

中美針鋒相對，但華爾街大行利字當頭，積極進軍中國市場，尤其中國加快開放金融市場，讓外資更容易買賣A股，為大行開拓新收費財源。彭博數據顯示，去年美國五大銀行於中國業務敞口共708億美元。

快啲啦喂